陳肇始：疫情之初對病毒乏認識，不能說是「漏招」

【Now新聞台】新冠病毒傳入本港至今一年，食物及衞生局局長陳肇始接受本台專訪，回顧抗疫366天，認為有時措施做慢了，只是因為當刻對病毒不認識，不能說是「漏招」，政府已經盡全力，把疫情控制到最好。

去年一月二十三日，本港出現第一宗新冠肺炎確診，患者來自武漢，第一波疫情開始。

陳肇始：「我們最初對病毒不認識，根據以往經驗，衞生署提出探熱，有問題一定會發燒，加上健康申報，但這兩件事是否漏了，應該要做檢測？沒有人可以這樣說，因為當時大家對病毒都不認識。後來我們更了解病毒，知道有隱形患者，即其他（措施）都不夠，就要再加強。」

隨後幾波疫情，均同輸入個案有關，政府要不斷堵塞防疫漏洞。

陳肇始：「有些預防不到，有些一定要應對，不等於應對就是『漏招』。」

為了控制本地疫情擴散，政府做了很多「第一次」，包括限聚令、口罩令、禁堂食，關處所，還有社區檢測中心、臨時興建的檢疫中心、社區治療設施等等。為了抗疫，巿民的自由少了，對政府的怨氣多了。

陳肇始：「當然任何事都要平衡，若市民感覺私隱被侵犯，我們政府做事都很小心。任何政治化討論，對防疫抗疫沒有幫助。我們從公共衞生角度，大家都說是戰時思維。」

一年過去，確診人數累計近萬人，160多人死亡，作為領導這場抗疫戰的問責官員，陳肇始認為自己己經盡了力。

陳肇始：「（這是政府控制到最低的數字？是否已盡全力？）我們一定是盡了全力。（一年抗疫中，你評自己多少分？）我想評分很難自己評分給自己。我們在全面抗疫，政府上上下下食衞局和其他局，和其他政府同事，包括前線醫護人員，大家都盡了很大努力。」

佢不如話係佢想像力太差

陳護士

漏左成年 重漏緊

台灣表示

點解無多謝中央

沙士既經驗仲唔夠認識?

總之政府就做乜都啱，所有問題都係市民既錯。

澳門

曲線屌9中國隱瞞疫情

而家就好撚熟囉，番工搭車六點前唔攪你，遊行娛樂6點後就出動嘛吊

孔乙己真人版
抗疫的事能算是漏招麼

你諗多左，佢只係話自己已經做得好好

疫情去到第四波，學曉左未？

汁都漏埋添啦

唔可以怪我
=我冇錯
=冇人有錯
=冇人要負責

你班蟻民聽明未

市民預防唔到一個失敗嘅極權

好簡單
叫你封關，為嘅係堵截源頭
呢樣嘢同你對武漢肺炎認唔認識，冇咩關係架喎

姐係你無錯？

唔識唔係問題
有人教你，俾意見你話俾你知應該點做都唔聽先係問題

03 沙士血的教訓當冇左件事
醫護力勸封關又當睇唔到聽唔到
咁仲要你呢個焗腸黎做乜鳩野

當全港市民已戴口罩,極權政府頭目上電視叫人戴左都要除
直到今日,極權政府仍不斷輸入病毒

就係因為某兩舊垃圾話唔會人傳人 要追究話唔會人傳人既垃圾

唔封關
叫人除口罩
返港檢疫人士自己搭交通工具隨街走
浪費金錢整埋啲無人用嘅底褲口罩
垃圾安心出行app又無人用
好啦，立法會得你班建制派話事，又嚟社區爆發
你咁都話自己盡力？定係你政府能力不足呀？

成年啦⋯⋯結婚都得啦
傾掂數未呀同病毒

人地一早賭埋前途叫你封關 你就包拗頸唔封
今日接二連三咁爆被人問起 你就扮埋孔乙己